有無巴膠可以答到我呢個問題??

是咁的
小弟住天水圍，每日要搭個半鐘港鐵到香港大學站，再係站入面排20分鐘電梯先上到去。
所以我打算以後都係搭巴士算數。

咁我就有兩個PLAN:

PLAN A:
城巴
搭969(ABCP)/967去到港澳碼頭落車行去對面
轉1/10去到山道落車OR轉5B到石塘咀市政大廈落車
咁回程都係1/10/5B轉969(ABC)967
所以，搭城巴來回既價錢:
TOTAL=$21.4x2=$42.8

PLAN B:
九巴
搭任何出到大欖既巴士轉968/978係港澳碼頭落車
轉叮叮去到屈地街落
咁正路去程就$23.4+$2.3=$25.7(968+叮叮)or$24.3+$2.3=$26.6(978+叮叮)

問題來了 九巴個學生回程半價係點計的呢???
如果回程無半價:
TOTAL=($23.4+$2.3)x2=$51.4 OR ($24.3+$2.3)x2=$53.2
如果回程有半價:
TOTAL=$23.4x1.5+$2.3x2=$39.7 OR $24.3x1.5+$2.3x2=$41.1

個問題就係究竟九巴個半價係點計的？？？

搭巴士真係好撚貴 又唔想同人迫地鐵